驚青惡貓處理方法

上網睇左好多唔同方法 但好多都唔適用係我隻貓到 想問下有冇人有同樣情況而又成功同貓貓培養到感情。

我隻貓而家長期匿係洗衣機頂，洗衣機上面有個架的，所以我可以望到佢 但佢又有隱蔽嘅地方。
2層籠長期開住，佢趁我地行開或瞓左會出黎活動 聽到佢玩貓抓板食野同用貓砂。到有人聲佢就會匿返洗衣機頂。
有試過用手伸近佢鼻比佢聞 佢有聞一兩下就唔理我，我就無摸佢驚佢大反應，我諗住每日比手佢聞下熟下我浸味，今日想比佢聞 佢就哈氣，伸出爪拍個洗衣機頂 好明顯下一刻就攻擊。

我到底應該點做好 完全唔理佢當佢透明？佢會唔會日日都係咁生活？我用過零食/玩具引佢，佢當我透明就真。我覺得佢唔係驚咁簡單，佢直情憎人類。

佢5個月大，一個月前比人救左的，同屋仲有一隻貓 係佢兄弟黎，日日痴住人，好唔同。

如果餓下佢再主動餵佢有冇用呢？佢而家晚晚都會趁我瞓出黎食野 ，佢仲肥過另一隻貓，差唔多1/2倍。

求教方法，如果叫我一個月望都唔好望佢當佢透明我都okay，但想知最佳方法對我呢隻貓。（睇啲channel d驚人貓係對零食玩具有反應，但呢隻無反應）

飯都唔好俾佢食咁撚臭串屌佢老母
救佢返黎仲要睇佢面色

係佢面前餵另外一隻
等佢餓到就黎死自然會出黎求你俾野食

我有係佢面前餵另一隻零食（因為我餵惡貓無反應，另一隻黎食埋佢果份），我都有諗好唔好連食糧都唔比佢住，等佢餓就會搵我，或肯食我手上既野？

你睇jackson galaxy好過
佢套cat from hell有幾集都類似你呢個情況
都係用食物慢慢引佢 如果你拎住係手佢係唔理嘅話就試下放低等佢食
同埋你講緊洗衣機頂同個籠係同一個空間黎？
不過你都係講緊同佢相處左一個月 我覺得你將佢日常需要嘅野放喺同一個空間 唔好比佢係無人或者夜晚可以自己走出去好似好啲
如果唔係你唔識處理方法繼續落去可能令佢中意呢種好似野外咁嘅生活方式
btw你都係快啲搵下jackson galaxy睇左先

唔好唔餵野食你咁做同啲廢中有咩分別 你倒不如比佢自己係街流浪好過受你侮辱
仲有貓唔係狗 你要留意下佢啲肢體動作同反應
例如你話哈氣係咪一見到你隻手近佢就變飛機耳同埋瞳孔放大到成粒黑球咁
係就一定驚緊你想搵位走 但你又塞隻手埋去令佢有威脅
你要做嘅係令佢對你放低戒心 唔係加重戒心

我試過放低零食 一晚佢都無用 出黎食佢既糧，可能知係我比就故意唔食。
洗衣機同籠係同一間房黎架，我有諗過趁佢入籠鎖返個籠，但會唔會更憎我？
Jackson galaxy 馴服果啲我睇過，隻隻都見到釣魚玩具就玩，我果隻無喎😓😓理都唔理我，耐左煩住佢仲會哈氣同出爪。唔好講摸，望下佢都唔得。

咁應該點做好？

有瞳孔放大，無飛機耳，我係試過伸埋佢佢有聞無嬲，但今日唔止哈氣，伸出爪，係惡定係驚？

洗衣機係佢覺得安全嘅地方，你可以試下係𠴱度伸條ciao肉泥俾佢食，等佢將你同好野食連結。

親訓要慢慢嚟，加油。

你要知零食同糧係兩樣野黎
你要將零食提升到係獎勵層次 唔係長期擺低可以揀黎食
btw唔駛鎖籠 如果係同一個空間就得 但我覺得你可以將貓砂之類嘅野放晒係間房 然後定時餵食 唔好長擺糧（假設你長期係屋企）
然後每次都閂埋門同佢同一個空間相處下 你唔一定要去搞佢先叫整理好關係 你坐係到做自己野都得 反正佢都係觀察緊你做乜黎判斷條友值唔值得信
唔駛理啲咩玩具唔玩具住 因為一來佢未必玩 二來你都要學識左睇佢對嗰樣事物嘅興趣係點先入到手
如果佢平時玩嗰啲玩具可以直接放返係佢附近等佢自己玩
總之你每日慢慢將你可以做嘅野同佢嘅距離拉近 好過你想一步登天
貓就係咁撚煩 呢個係佢地天性 人地本身係獨行者多過群居者 唔似狗 我之前都用左好耐時間先搞掂呢類問題

瞳孔放大即係想走想自己靜下（大概都係呢種情況）因為佢放大左=視野範圍都大左
無飛機耳即係佢唔係驚你個人
咁加埋即係其實佢唔想你煩佢搞佢
如果你伸手佢有聞但無事嘅 咁已經ok 你可以當今日功課就係大約係咁
但你講到好似尋日無事但今日有事 你就要留意下咩地方有唔同 例如你尋日無出街然後無事 但今日出完街返黎佢就咁 咁會唔會係身有啲咩味搞到佢無安全感
貓係可以有好撚多因素搞到唔想變化 因為佢唔似狗可以用頸帶馴服或者控制
呢啲位一定要你慢慢思考下有無咩地方唔同左先搞到咁
如果無嘅 咁你就要退後返一步再黎過
貓多數哈氣再加出爪基本上惡就梗 但惡係出於驚定係唔中意呢到你就要諗 我就咁睇係覺得唔中意

我隻貓有時同我打交之後都會哈氣
不過慢慢佢慣左知道我係主人之後
就算我打佢咬佢攻擊佢，佢都係lam下我同埋好悲慘咁叫

肉泥 呢招都唔得幫唔到你

真係唔work

剛想到原因，我今日比手佢聞時，另一隻貓都係個洗衣機頂到的，走來走去，佢就發惡。
岩岩我再試一下，另一隻貓唔係到，佢又有聞我了，不過聞左下就好似一臉嫌棄咁縮後

佢發另一隻惡定發你？
btw聞左下好過唔聞 好事黎 鼓勵下自己
聞完咪由佢縮 你咪留係到做下自己野 坐低撳下電話咁
得閒望下佢 慢慢貶幾下眼 比佢知道你都唔急 比啲空間佢
呢啲有戒心嘅貓急唔黎

佢係望住我發惡，但後來再比佢又肯聞，聞完縮。
我洗唔洗困返佢籠？而家個籠係開住門 佢會入去食野同跳上跳落，不過主要都係係洗衣機頂到stay。

唔駛啦 既然你成間房都比晒佢 由得佢中意入就入
咁唔算太大問題 慢慢同佢相處下

搵枝牙刷/長嘅嘢代替隻手摸下佢
搵下佢鍾意摸邊個位先
又可以唔洗驚俾佢抓
又可以等佢習慣下你

摸多幾日陪多佢幾日就好啲架喇

好啊！多謝意見

樓主加油
我有隻貓浪浪黎 幾個月到呢家情況同你一樣
正如樓上其他人巴打咁講 養貓就係咁煩
仲要遇上呢種貓
你可能要付出好多時間 要觀察下佢有咩事物 食物 活動中意有咩唔中意 一搵到個point就好快如佢拉近關係
不過呢類貓急唔到 主要係比時間佢 同等佢主動接觸你

但係主要希望樓主有個心態係
你養佢目的都係唔想佢死同受傷
你咁諗嘅話 你可能唔會咁急要一步登天 冇咁大壓力

一開頭無困籠？

擺件著過既衫係個洗衣機頂等佢習慣你陣徐

I have not been able to touch one of my cat in 6 years.

影D相黎睇下